保安局局長承認有派便衣警到維園六四晩會收料

保安局局長李家超承認，早前派出便衣女警到維園六四集會蒐集市民資料，而且沒有出示警察委任證或其他證件。他表示，當警員並非行使法定權力時不需要表露警員身分，並以機密為由拒絕公開當日的警方行動細節。

早前有報道指，一名便衣女警於六四集會查問三名學生來自哪間學校，並稱目的是「統計出席學生人數」，但當被問到是否警務人員時，便一言不發回到臨時警察指揮中心。

李家超表示，當日警方有派員評估整體人數，但無派員評估學生或特定群組人數，批評報道與事實有出入。如市民有懷疑資料被不合法收集，可以報警求助。

直接問支聯會咪得

如市民有懷疑資料被不合法收集，可以報警求助。

一句機密就大撚晒

報警叫警察黎處理警察犯法

成個月先出黎認，呀局長不如你唔好撈啦

咁搞會唔會好多人扮嘢

我建議將來所有做紀律部隊 (消防除外) 都要係面度刺青話自己係兵